羅冠聰正式成為時代雜誌2020百大影響力人物

【獲選為《時代雜誌》2020百大影響力人物】
#TIME100

《時代雜誌》編輯每年都會挑選一百位全球「最具影響力」人物，其名單組成一直都引起廣泛關注，亦變相側寫了當年發生的世界大事。

繼早前於讀者票選中居於首位，自己的名字出現在今年榜單上，的確很難以想像。

在每年的名單中，名成利就的藝人、商賈佔去一大部分，另外一些是手握實權的政治家、宗教領袖，或者代表國家榮譽、追求卓越的運動員。

當然，影響力也有分好壞，例如因替嬰兒作基因編，嚴重違反學術倫理道德並引起巨大爭議及批評，因而被判監的賀建奎也在2019年的榜上，成為反面例子。習近平、金正恩等暴君也是TIME100的常客，他們對人權自由的破壞不言而喻，長年上榜用以提醒各位自由的可貴。

我的人生歷程縱高低跌盪，將我的名字與上述那些對比起來，的確沒有那麼備受注目；但這亦正好提醒著我，一直都有很多歷史巨人啟發著我前進。馬丁路德金前後入獄約三十次，為黑人平權奠下重要基礎，其逝世亦間接讓之後的美國總統通過多項種族平權法案；甘地反抗殖民主義所採取的萬里採鹽長征、牢獄絕食明志，團結千萬印度人以非暴力方式抵抗，卒之獨立建國；曼德拉入獄二十多年，即使飽受壓迫、內外憂患交纏，亦不忘放下仇恨、促進種族共融，為國家和平伸出傷痕纍纍的友誼之手。

而我由經歷學生運動、當選議員、入獄、流亡，也不過俱俱六年光景。當中所受的窘苦，不比仍在牢獄的手足，或者於中國大陸不見天日的12人。我時常也質疑自己：我所能為民主與公義貢獻的，又何足掛齒？在香港真正光復、民主到來前，我們這些Activist、「民主鬥士」，真的值得認可、榮譽嗎？

我們的存在，真的，有改變到甚麼嗎？

流亡的日子，經常都在質疑與堅持中交煎。想著香港一切人與事，患難之交如之鋒、周庭和眾志等人，在牢獄背負重罪的天琦，以及在公民社會路上遇過的各位，在抗爭現場四目交投的前線手足們……總覺得會有種罪疚感，認為自己的付出有限，無法回報大家的犧牲。

新的信仰，新的理念，就在摸索、碰撞，否定後再建立，在正反合之間焠鍊剛強。無論我的眼神、語氣在媒體面前顯得多麼堅定，面對「困難總比方法多」的局面，也只能是內心不斷掙扎，作出一次又一次的嘗試。

大概我的貢獻，在於「天時地利人和」之下，走出一條前人尚未探索的路。最近收到很多媒體的專訪邀請，希望我講述我的流亡生活，我幾乎毫無例外地全數拒絕──因為我不想陷於「逃亡」的定型，不想被一種既定的目光凝視。香港的民主運動進入黑暗時期，流亡手足要面對精神、現實的不穩和飄忽，必然感到痛苦。

但我渴望的，是證明即使離散於世界角落，我仍然能高舉「香港人」的旗幟，高調、積極、勇敢地參與國際政治討論，並為對抗中國威權、捍衛香港民主的戰役中付出。我想擺脫流亡附帶那種無力、滄桑、被動的標記──我的選擇，是一種戰鬥。這是與威脅全球民主的共產黨纏鬥的新形式，也是一種充滿動能、意志以及嘗試撼動世界的路徑。

我希望他朝後代翻看歷史書時，除了看到我被逼流亡時的無奈和決斷外，亦能想像我雙手握拳的的神情，義無反顧地投入進取的倡議工作中。

而這種選擇，缺乏國際疑中態度冒起、香港史無前例的抗爭運動這些背景因素支持下，是絕對無法實現。我能夠「影響」世界的路，其實是無數手足在抗爭、揮灑血汗、承擔牢獄而構築出來。對此，我也懷著無限感激和悲憤的心情，在我力所能及的崗位中，持續地尋找光明。

對我個人而言，上榜也許是過譽了；但作為對香港民主運動的肯定，則是恰如其分。香港抗爭扭轉了世界對中國共產黨的妄想，並以極具感染力的行動、畫面化身成守護自由的標桿，提醒大家所享有的民主自由非從天而降，而是靠眾人警醒、合力守衛。從來沒有人想像過，香港抗爭的槓桿力量竟如此巨大，威脅到整個極權帝國的存續。

而身為這偉大歷程的其中一位政治人物，無論受到任何外界的褒獎，最終的目標都是要為你所珍愛的社群爭取公義、民主，令更多人享受到身而為人的尊嚴，活在平等和友愛的社會中。正如蔡總統所言：「要謙卑、謙卑，再謙卑」，一切外幅所加諸的冠冕，都不比香港人的一聲加油來得重要。

每當在帖文下看到大家的鼓勵以及肯定，很多自我質疑以及迷茫都隨風飄散。在政治路上，過多的自信只會陷入曲高和寡的危機；只有腳踏實地、爭取社會上每一分的自持，兼聽包容，才可以於改變世界的路上走得更遠。

很感謝一路以來支持我的朋友──真的，尤其是於陌生他方重新建立生活，你無法想像每一個鼓勵對我而言，是多麼的重要。每天都要戰戰競競地過活──出入要警剔四周、對每位接觸的人都充滿戒心，避免於任何位置留下個人資料，並每日陷於中共威懾的焦慮當中。能夠使我承擔起這些壓力的，不止是內心的強大，更是因為有各位作後盾。

被驅離立法會是我政治生命的低潮，曾經有一段時間我以為我再也不會跨過這道難關──但實際上，經歷挫折才會使人強大。桂冠背後，全是傷痕。我永遠都與穿金戴銀、名成利就的TIME100其他人物相反，我只能過著漂泊、不安的生活──但至少我無悔，我正無限接近生命的意義。

最後亦感謝彭定康港督替我寫了一篇簡介，簡單扼要地講解為何我會出現在榜單上，讓不同背景的讀者都能有基本了解。

TIME100 2020完整名單：

然後今年結果出黎 第一位係習近平 因為佢做出黎嘅病毒對全球最有影響力

我覺得反而係中出陳庭佳條女個條仔勁Ｄ
雖然而家都未知佢叫咩名

篇文由彭定康親自寫架

多謝聰仔

其實點解會係佢 有好多人值過佢

係咪冷氣軍師 咁我都有份喎

唔好當佢係自己拎
當佢係一個手足就得啦
唔理邊個手足拎都好, 有國際上少少影響就足夠

係囉 點解你冇份? 你明明有係屋企涼冷氣
我撐你呀! 係呢 你流亡左未?

多謝肥彭。佢真係最適合

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

蔡英文

佢都值得支持